% -*- coding: utf-8 -*-


\chapter{Listado de acrónimos}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Listado de acrónimos}
% \addstarredchapter{Listado de acrónimos} % minitoc hacks

{\small
\begin{acronym}[EURESCOM]
  \acro{ACE}     {\sigla{ADAPTIVE} Communication Environment}
  \acro{ACM}     {Active Connection Management}
  \acro{ALP}     {Adapter Location Protocol}
  \Acro{AmI}     {Ambient Intelligence}
  \acro{AMI}     {Asynchronous Method Invocation}
  \acro{AMD}     {Asynchronous Method Dispatching}
  \Acro{ANSI}    {American National Standards Institute}
  \Acro{AODV}    {Ad hoc On-Demand Distance Vector}
  \Acro{API}     {Application Program Interface}
  \acro{ARCO}    {Arquitectura y Redes de Computadores}
  \acro{ARP}     {Address Resolution Protocol}
  \acro{ARPANET} {Advanced Research Projects Agency NETwork}
  \Acro{ASCII}   {American Standard Code for Information Interchange}
  \acro{ASD}     {Abstract Service Discovery}
  \acro{ASDA}    {\acs{ASDF} Announce}
  \acro{ASDF}    {Abstract Service Discovery Framework}
  \acro{ASDS}    {\acs{ASDF} Search}
  \acro{ASN}     {Abstract Syntax Notation}
  \acro{BOA}     {Basic Object Adapter}
  \Acro{BSD}     {Berkeley Software Distribution}
  \Acro{CAN}     {Control Area Network}
  \Acro{CASE}    {Computer-Aided Software Engineering}
  \acro{CBA}     {Content-Based Addresses}
  \Acro{CCD}     {Charge Coupled Device}
  \Acro{CCITT}   {Comité Consultatif International Téléphonique et Télégraphique}
  \acro{CCM}     {\acs{CORBA} Component Model}
  \acro{CDR}     {Common Data Representation}
  \acro{CIDL}    {Component Implementation Definition Language}
  \acro{CIOP}    {\acs{IOP} sobre \acs{DCE}}
  \Acro{CMR}     {\acs{CORBA} Message Routing}
  \acro{CORBA}   {Common Object Request Broker Architecture}
  \Acro{CPD}     {Centro de Proceso de Datos}
  \Acro{CPU}     {Central Processing Unit}
  \Acro{CRC}     {Cyclic Redundancy Check}
  \acro{DAIS}    {Declarative Applications in Immersive Sensor networks}
  \Acro{DARPA}   {Defense Advanced Research Projects Agency}
  \acro{DBA}     {Distributed Breakout Algorithm}
  \acro{DCE}     {Distributed Computing Environment}
  \Acro{DCOM}    {Distributed Component Object Model}
  \acro{DDS}     {Data Distribution Service}
  \acro{DE}      {Discrete Event}
  \acro{DERC}    {Discrete Event with Resource Contention}
  \Acro{DHCP}    {Dynamic Host Configuration Protocol}
  \acro{DII}     {Dynamic Invocation Interface}
  \Acro{DNS}     {Domain Name System}
  \acro{DOBS}    {Distributed Object Based Services}
  \acro{DPS}     {Distributed Programming System}
  \acro{DSI}     {Dynamic Skeleton Interface}
  \Acro{DSL}     {Domain-Specific Language}
  \Acro{DSP}     {Digital Signal Processor}
  \acro{DSWare}  {Data Service middleWare}
  \acro{DTN}     {Delay Tolerant Network}
  \acro{DUO}     {Distributed Universal Objects}
  \Acro{EBNF}    {Extended Backus-Naur Form}
  \Acro{EEPROM}  {Electrically Erasable Programmable Read-Only Memory}
  \acro{EJB}     {Enterprise JavaBeans}
  \acro{ESIOP}   {Environment Specific IOP}
  \acro{EURESCOM}{European Institute for Research and Strategic Studies in Telecommunications}
  \acro{EWS}     {Embedded Web Services}
  \Acro{FPGA}    {Field-Programmable Gate Array}
  \Acro{FSM}     {Finite State Machine}
  \Acro{FTP}     {File Transfer Protocol}
  \Acro{GCC}     {\acs{GNU} Compiler Collection}
  \acro{GIOP}    {General IOP}
  \Acro{GNU}     {\acs{GNU} is Not Unix}
  \Acro{GPIO}    {General Purpose Input/Output}
  \Acro{GPS}     {Global Positioning System}
  \Acro{GTK}     {The GIMP Toolkit}
  \acro{GUI}     {Graphical User Interface}
  \acro{GUID}    {Globally Unique IDentifiers}
  \acro{HAVi}    {Home Audio/Video Interoperability}
  \acro{HINE}    {Heterogeneous Inhouse Networking Environment}
  \acro{HTIOP}   {\acs{IOP} sobre \acs{HTTP}}
  \Acro{HTTP}    {Hypertext Transfer Protocol}
  \acro{HTTPMU}  {\acs{HTTP} sobre Multicast \acs{UDP}}
  \acro{HTTPU}   {\acs{HTTP} sobre \acs{UDP}}
  \Acro{HTML}    {HyperText Markup Language}
  \Acro{I2C}     {Inter-Integrated Circuit}
  \acro{Ice}     {Internet Communications Engine}
  \acro{Ice-E}   {Embedded \acs{Ice}}
  \acro{IceP}    {\acs{Ice} Protocol}
  \acro{IDL}     {Interface Definition Language}
  \acro{IDM}     {Inter-Domain Messaging}
  \Acro{IEC}     {International Electrotechnical Commission}
  \Acro{IEEE}    {Institute of Electrical and Electronics Engineers}
  \Acro{IETF}    {Internet Engineering Task Force}
  \acro{IFS}     {Interface File System}
  \acro{IIOP}    {Internet \acs{IOP}}
  \Acro{IOP}     {Inter-\acs{ORB} Protocol}
  \acro{IOR}     {Interoperable Object Reference}
  \Acro{IP}      {Internet Protocol}
  \Acro{IPC}     {Inter-Process Communication}
  \Acro{IPv6}    {\acs{IP} versión 6}
  \acro{IR}      {Interface Repository}
  \acro{ISA}     {Instruction Set Architecture}
  \Acro{ISO}     {International Organization for Standardization}
  \acro{ISTAG}   {Information Society Technologies Advisory Group}
  \acro{Jini}    {Java Intelligent Network Infrastructure}
  \Acro{JVM}     {Java Virtual Machine}
  \Acro{LAN}     {Local Area Network}
  \Acro{LCD}     {Liquid Crystal Display}
  \Acro{LDR}     {Light Dependent Resistor}
  \Acro{LED}     {Light Emitting Diode}
  \acro{LIME}    {Linda in Mobile Environments}
  \Acro{M-JPEG}  {Motion JPEG}
  \Acro{MAC}     {Media Access Control}
  \acro{MANET}   {Mobile Ad-hoc Network}
  \acro{MDOO}    {Middleware Distribuido Orientado a Objetos}
  \acro{MiLAN}   {Middleware Linking Applications and Networks}
  \acro{MIOP}    {Multicast \acs{IOP}}
  \acro{MIS}     {Model Information Service}
  \acro{MQC}     {MicroQoSCORBA}
  \Acro{MTU}     {Maximum Transmission Unit}
  \acro{MVC}     {Model-View-Controller}
  \Acro{NAT}     {Network Address Translation}
  \acro{NEST}    {Networked Embedded System Technology}
  \acro{NDR}     {Network Data Representation}
  \acro{NFS}     {Network File System}
  \Acro{OASIS}   {Organization for the Advancement of Structured Information Standards}
  \acro{OID}     {Object Identity}
  \acro{OLE}     {Object Linking and Embedding}
  \acro{OMA}     {Object Management Architecture}
  \acro{OMG}     {Object Management Group}
  \Acro{ONC}     {Open Network Computing}
  \acro{OO}      {Orientación a Objetos}
  \acro{ORB}     {Object Request Broker}
  \acro{OSGi}    {Open Systems Gateway Initiative}
  \acro{OSI}     {Open Systems Interconnection}
  \acro{OSF}     {Open Software Foundation}
  \Acro{OWL}     {Ontology Web Language}
  \Acro{P2P}     {Peer to Peer}
  \Acro{PAL}     {Phase Alternating Line}
  \acro{PARC}    {Palo Alto Research Center}
  \Acro{PC}      {Personal Computer}
  \acro{PCP}     {Procedure Call Protocol}
  \Acro{PDA}     {Personal Digital Assistant}
  \acro{PDP}     {Pervasive Discovery Protocol}
  \acro{PIR}     {Passive Infra Red}
  \Acro{PLC}     {Power Line Carrier}
  \acro{POA}     {Portable Object Adapter}
  \acro{POO}     {Programación Orientada a Objetos}
  \acro{PPE}     {Protocol Processing Stages}
  \acro{PPS}     {Protocol Precessing Engines}
  \acro{PTZ}     {Pan-Tilt-Zoom}
  \Acro{QoS}     {Quality of Service}
  \Acro{RAM}     {Random Access Memory}
  \Acro{RFC}     {Request For Comments}
  \Acro{RIP}     {Routing Information Protocol}
  \acro{RMI}     {Remote Method Invocation}
  \Acro{ROM}     {Read Only Memory}
  \acro{RPC}     {Remote Procedure Call}
  \acro{RSI}     {Rutina de Servicio de Interrupción}
  \acro{RTE}     {Run-Time Environment}
  \Acro{RTSP}    {Real Time Streaming Protocol}
  \acro{SA}      {Sistema Autónomo}
  \acro{SAN}     {Sensor Actuator Network}
  \acro{SAX}     {Simple \acs{API} for \acs{XML}}
  \acro{SDP}     {Service Discovery Protocol}
  \acro{SENDA}   {Services and Networks for Domotic Applications}
  \Acro{SIMM}    {Single In-line Memory Module}
  \Acro{SI}      {Sistema de Información}
  \acro{SINA}    {Sensor Information Networking Architecture}
  \acro{SIS}     {Servant Interface Specification}
  \acro{Slice}   {Specification Language for Ice}
  \Acro{SLIP}    {Serial Line Internet Protocol}
  \Acro{SLOC}    {Source Lines of Code}
  \acro{SLP}     {Service Location Protocol}
  \Acro{SMS}     {Short Message Service}
  \Acro{SO}      {Sistema Operativo}
  \acro{SOA}     {Service Oriented Architecture}
  \acro{SOAP}    {Simple Object Access Protocol}
  \Acro{SPI}     {Serial Peripheral Interface}
  \Acro{SQL}     {Structured Query Language}
  \acro{SQTL}    {Sensor Query and Tasking Language}
  \Acro{SRAM}    {Static Random Access Memory}
  \acro{SSDP}    {Simple Service Discovery Protocol}
  \Acro{SSL}     {Secure Socket Layer}
  \acro{SSLIOP}  {\acs{IOP} over \acs{SSL}}
  \acro{ST}      {Smart Transducer}
  \acro{STI}     {Smart Transducer Interface}
  \Acro{SVG}     {Scalable Vector Graphics}
  \acro{TAO}     {The \acs{ACE} \acs{ORB}}
  \Acro{Tcl}     {Tool Command Language}
  \Acro{TCP}     {Transmission Control Protocol}
  \Acro{TCP/IP}  {Arquitectura de protocolos de Internet}
  \acro{TDMA}    {Time Division Multiple Access}
  \acro{TINI}    {Tiny InterNet Interface}
  \acro{TMN}     {Telecommunications Management Network}
  \Acro{ToS}     {Type of Service}
  \Acro{TTL}     {Time To Live}
  \Acro{UART}    {Universal Asynchronous Receiver/Transmitter}
  \acro{UIC}     {Universally Interoperable Core}
  \acro{UDDI}    {Universal Description Discovery and Integration}
  \Acro{UDP}     {User Datagram Protocol}
  \acro{UPnP}    {Universal Plug and Play}
  \acro{UORB}    {Ubiquitous \acs{ORB}}
  \Acro{USART}   {Universal Synchronous Receiver/Transmitter}
  \Acro{USB}     {Universal Serial Bus}
  \Acro{UTF}     {Unicode Transformation Format}
  \acro{V-ISA}   [V~-ISA]{Virtual \acs{ISA}}
  \Acro{VLC}     {Video \acs{LAN} Client}
  \Acro{VM}      {Virtual Machine}
  \Acro{VPN}     {Virtual Private Network}
  \acro{WASP}    {Wirelessly Accessible Sensor Populations}
  \Acro{WS}      {Web Services}
  \acro{WSN}     {Wireless Sensor Network}
  \acro{WSAN}    {Wireless Sensor-Actuator Network}
  \acro{WSDL}    {Web Services Definition Language}
  \acro{XBow}    {Crossbow}
  \acro{XDR}     {eXternal Data Representation}
  \Acro{XML}     {Extensible Markup Language}
  \Acro{XML-RPC} {\acs{RPC} sobre \acs{XML}}
\end{acronym}
}


% \ac{00}   la primera vez \acf, después \acs
% \acs{OO}  short: OO
% \acf{OO}  full : Object Oriented (OO)
% \acl{OO}  large: Object Oriented
% \acx{OO}         OO (Object Oriented)


% usar \Acro cuando no debe aparecer nunca expandido en el texto


% Local variables:
%   TeX-master: "main.tex"
%   ispell-local-dictionary: "american"
% End:
